%@Titre:Etranger 2011
\parbox{0.4\linewidth}{\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(5,8.25)
\pspolygon(1,0)(4.4,2.35)(1,7.8)
\psline[linestyle=dashed](3.8,2)(1,6.7)
\psline[arrowsize=2pt 3]{<->}(1.7,8.1)(5.1,2.8)\rput{-58}(3.6,5.5){3,40~m}
\psline[arrowsize=2pt 3]{<->}(0,0)(0,7.8)\rput{90}(0.2,3.9){4,20~m}
\psline[arrowsize=2pt 3]{<->}(0.8,0)(0.8,6.7)\rput{90}(0.6,3.35){3,78~m}
\uput[d](1,0){P} \uput[dr](3.8,2){T} \uput[r](4.4,2.35){W} \uput[u](1,7.8){M} \uput[ul](1,6.7){C} 
\end{pspicture}}\hfill 
\parbox{0.55\linewidth}{Un centre nautique souhaite effectuer une réparation sur une voile.

La voile a la forme du triangle PMW ci-contre.
\begin{enumerate}
\item On souhaite faire une couture suivant le segment [CT].
	\begin{enumerate}
		\item Si (CT) est parallèle à (MW), quelle sera la longueur de cette couture ?
		\item La quantité de fil nécessaire est le double de la longueur de la couture.
		 
Est-ce que 7 mètres de fil suffiront ?
	\end{enumerate}
\item Une fois la couture terminée, on mesure :

PT = 1,88~m et PW = 2,30~m.
 
La couture est-elle parallèle à (MW) ?
\end{enumerate}}